\subsection{Minimumsuche}
Bei der Minimumsuche handelt es sich um einen einfachen Algorithmus, der das 
Minimum eines Feldes ermittelt. Hierzu durchläuft er ein Feld entweder in 
aufsteigender oder in absteigender Reihenfolge und überprüft, ob es sich bei 
dem aktuell inspizierten Element um das Minimum handelt. Ist dies der Fall, 
merkt sich der Algorithmus die Position des Elementes und führt die Prozedur 
solange aus, bis alle Elemente abgearbeitet wurden. Schließlich ist das Minimum 
des gesamten Feldes ermittelt.

Die beiden folgenden Varianten, welche anhand eines Beispiels näher beschrieben 
werden, unterscheiden sich darin, dass die Felder entweder in absteigender oder 
in aufsteigende Reihenfolge durchlaufen werden.

% 30, 15, 49, 46, 28, 9,  10, 26, 36, 15
\subsubsection{Beispiel}

\subsubsection*{Variante 1}

\begin{enumerate}[label=\steplabel]
  \introduction Es wird der Merker für das temporäre Minimum \lstinline|iom| 
  auf den Index des letzten Elements und die Laufzeitvariable \lstinline|i| auf 
  den Index des vorletzten Elements gesetzt.
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
    \cells{10}{8}{i}{9}{iom}{0}{}{0}{}
    \cellValues{30, 15, 49, 46, 28, 9,  10, 26, 36, 15}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
  
  \item Es wird \lstinline|arr[8]| und \lstinline|arr[9]| verglichen. 
  \lstinline|arr[8]| ist nicht kleiner gleich \lstinline|arr[9]|. Die 
  Laufzeitvariable 
  \lstinline|i| wird verringert.
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
    \cells{10}{7}{i}{9}{iom}{0}{}{0}{}
    \cellValues{30, 15, 49, 46, 28, 9,  10, 26, 36, 15}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}

  \item Es wird \lstinline|arr[7]| und \lstinline|arr[9]| verglichen. 
  \lstinline|arr[7]| ist nicht kleiner gleich \lstinline|arr[9]|. Die 
  Laufzeitvariable 
  \lstinline|i| wird verringert.
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
    \cells{10}{6}{i}{9}{iom}{0}{}{0}{}
    \cellValues{30, 15, 49, 46, 28, 9,  10, 26, 36, 15}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}

  \item Es wird \lstinline|arr[6]| und \lstinline|arr[9]| verglichen. 
  \lstinline|arr[6]| ist kleiner gleich \lstinline|arr[9]|. Der Merker wird neu 
  gesetzt und die Laufzeitvariable \lstinline|i| wird verringert.
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
    \cells{10}{5}{i}{6}{iom}{0}{}{0}{}
    \cellValues{30, 15, 49, 46, 28, 9,  10, 26, 36, 15}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}

  \item Es wird \lstinline|arr[5]| und \lstinline|arr[6]| verglichen. 
  \lstinline|arr[5]| ist kleiner gleich \lstinline|arr[6]|. Der Merker wird neu 
  gesetzt und die Laufzeitvariable \lstinline|i| wird verringert.
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
    \cells{10}{4}{i}{5}{iom}{0}{}{0}{}
    \cellValues{30, 15, 49, 46, 28, 9,  10, 26, 36, 15}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}

  \item Es wird \lstinline|arr[4]| und \lstinline|arr[5]| verglichen. 
  \lstinline|arr[4]| ist nicht kleiner gleich \lstinline|arr[5]|. Die 
  Laufzeitvariable 
  \lstinline|i| wird verringert.
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
    \cells{10}{3}{i}{5}{iom}{0}{}{0}{}
    \cellValues{30, 15, 49, 46, 28, 9,  10, 26, 36, 15}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}

  \item Es wird \lstinline|arr[3]| und \lstinline|arr[5]| verglichen. 
  \lstinline|arr[3]| ist nicht kleiner gleich \lstinline|arr[5]|. Die 
  Laufzeitvariable 
  \lstinline|i| wird verringert.
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
    \cells{10}{2}{i}{5}{iom}{0}{}{0}{}
    \cellValues{30, 15, 49, 46, 28, 9,  10, 26, 36, 15}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}

  \item Es wird \lstinline|arr[2]| und \lstinline|arr[5]| verglichen. 
  \lstinline|arr[2]| ist nicht kleiner gleich \lstinline|arr[5]|. Die 
  Laufzeitvariable 
  \lstinline|i| wird verringert.
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
    \cells{10}{1}{i}{5}{iom}{0}{}{0}{}
    \cellValues{30, 15, 49, 46, 28, 9,  10, 26, 36, 15}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}

  \item Es wird \lstinline|arr[1]| und \lstinline|arr[5]| verglichen. 
  \lstinline|arr[1]| ist nicht kleiner gleich \lstinline|arr[5]|. Die 
  Laufzeitvariable 
  \lstinline|i| wird verringert.
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
    \cells{10}{0}{i}{5}{iom}{0}{}{0}{}
    \cellValues{30, 15, 49, 46, 28, 9,  10, 26, 36, 15}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}

  \item Es wird \lstinline|arr[0]| und \lstinline|arr[5]| verglichen. 
  \lstinline|arr[0]| ist nicht kleiner gleich \lstinline|arr[5]|. Das Feld ist 
  durchlaufen, \lstinline|arr[5]| ist das Minimum.
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
    \cells{10}{0}{}{5}{iom}{0}{}{0}{}
    \cellValues{30, 15, 49, 46, 28, 9,  10, 26, 36, 15}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
\end{enumerate}

\subsubsection*{Variante 2}

\begin{enumerate}[label=\steplabel]
  \introduction Es wird der Merker für das temporäre Minimum \lstinline|iom| 
  auf den Index des ersten Elements und die Laufzeitvariable \lstinline|i| auf 
  den Index des zweiten Elements gesetzt.
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
    \cells{10}{1}{i}{0}{iom}{0}{}{0}{}
    \cellValues{30, 15, 49, 46, 28, 9,  10, 26, 36, 15}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}

  \item Es wird \lstinline|arr[1]| und \lstinline|arr[0]| verglichen. 
  \lstinline|arr[1]| ist kleiner \lstinline|arr[0]|. Der Merker wird neu 
  gesetzt und die Laufzeitvariable \lstinline|i| wird erhöht.
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
    \cells{10}{2}{i}{1}{iom}{0}{}{0}{}
    \cellValues{30, 15, 49, 46, 28, 9,  10, 26, 36, 15}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}

  \item Es wird \lstinline|arr[2]| und \lstinline|arr[1]| verglichen. 
  \lstinline|arr[2]| ist nicht kleiner \lstinline|arr[1]|. Die Laufzeitvariable 
  \lstinline|i| wird erhöht.
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
    \cells{10}{3}{i}{1}{iom}{0}{}{0}{}
    \cellValues{30, 15, 49, 46, 28, 9,  10, 26, 36, 15}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}

  \item Es wird \lstinline|arr[3]| und \lstinline|arr[1]| verglichen. 
  \lstinline|arr[3]| ist nicht kleiner \lstinline|arr[1]|. Die Laufzeitvariable 
  \lstinline|i| wird erhöht.
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
    \cells{10}{4}{i}{1}{iom}{0}{}{0}{}
    \cellValues{30, 15, 49, 46, 28, 9,  10, 26, 36, 15}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}

  \item Es wird \lstinline|arr[4]| und \lstinline|arr[1]| verglichen. 
  \lstinline|arr[4]| ist nicht kleiner \lstinline|arr[1]|. Die Laufzeitvariable 
  \lstinline|i| wird erhöht.
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
    \cells{10}{5}{i}{1}{iom}{0}{}{0}{}
    \cellValues{30, 15, 49, 46, 28, 9,  10, 26, 36, 15}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}

  \item Es wird \lstinline|arr[5]| und \lstinline|arr[0]| verglichen. 
  \lstinline|arr[5]| ist kleiner \lstinline|arr[0]|. Der Merker wird neu 
  gesetzt und die Laufzeitvariable \lstinline|i| wird erhöht.
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
    \cells{10}{6}{i}{5}{iom}{0}{}{0}{}
    \cellValues{30, 15, 49, 46, 28, 9,  10, 26, 36, 15}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}

  \item Es wird \lstinline|arr[6]| und \lstinline|arr[5]| verglichen. 
  \lstinline|arr[6]| ist nicht kleiner \lstinline|arr[5]|. Die Laufzeitvariable 
  \lstinline|i| wird erhöht.
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
    \cells{10}{7}{i}{5}{iom}{0}{}{0}{}
    \cellValues{30, 15, 49, 46, 28, 9,  10, 26, 36, 15}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}

  \item Es wird \lstinline|arr[7]| und \lstinline|arr[5]| verglichen. 
  \lstinline|arr[7]| ist nicht kleiner \lstinline|arr[5]|. Die Laufzeitvariable 
  \lstinline|i| wird erhöht.
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
    \cells{10}{8}{i}{5}{iom}{0}{}{0}{}
    \cellValues{30, 15, 49, 46, 28, 9,  10, 26, 36, 15}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}

  \item Es wird \lstinline|arr[8]| und \lstinline|arr[5]| verglichen. 
  \lstinline|arr[8]| ist nicht kleiner \lstinline|arr[5]|. Die Laufzeitvariable 
  \lstinline|i| wird erhöht.
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
    \cells{10}{9}{i}{5}{iom}{0}{}{0}{}
    \cellValues{30, 15, 49, 46, 28, 9,  10, 26, 36, 15}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}

  \item Es wird \lstinline|arr[9]| und \lstinline|arr[5]| verglichen. 
  \lstinline|arr[9]| ist nicht kleiner \lstinline|arr[5]|. Das Feld ist 
  durchlaufen, \lstinline|arr[5]| ist das Minimum.
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
    \cells{10}{9}{}{5}{iom}{0}{}{0}{}
    \cellValues{30, 15, 49, 46, 28, 9,  10, 26, 36, 15}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
\end{enumerate}

\subsubsection{Messungen}

\subsubsection*{Variante 1}

\shortmeasurement{data/minimum_search1.csv}

\subsubsection*{Variante 2}

\shortmeasurement{data/minimum_search2.csv}